
\beginsong
\songname{Panenka}
\songautor{Poutníci}
\verse
Co skrýváš za [C]víčky a [G]plameny [C]svíčky,
snad [G]houf bílých holubic nebo jen [D]{}žal.
Tak [C]odplul ten [G]prvý den [C]zmáčený [G]krví,
ani pouťovou panenku [D7]nezane[G]chal.
\endverse

\refrain
Otevři [C]oči, ty [G]uspěcha[D]ná, [C]dámo [G]uplaka[D]ná,
[C]otevři [G]oči, ta [C]hloupá noc [G]končí
a mír je [D7]mezi ná[G]ma.
\endrefrain

\verse
Už si oblékni šaty i řetízek zlatý
a umyj se, půjdeme na karneval.
A na bílou kůži ti napíšu tuší,
že dámou jsi byla a zůstáváš dál.
\endverse

\endsong
